有冇人識蒙特霍爾問題？

之前我個fd send咗條片畀我，講「蒙特霍爾問題」，好似好有趣咁

但我睇完都係唔明點解改變選擇之後，
揀中山羊機會率會提高，

有冇人可以再詳細解答下

因為你揀個時主持人都揀緊

唔改choice(1/3)
1.你揀羊1
2.你揀羊2
3.你揀中車

改choice(2/3
1.你揀羊1 >車
2.你揀羊2>車
3. 車>羊

大前提係主持人知道獎品喺邊度，好多人諗唔明係忘記前設。

放大個問題睇你就會明，假設有100道門，只有其中一道有獎品。

你先選擇一道門，你中獎的機率是1/100。然後主持人打開98道無獎門，然後問你要不要換成剩下那道，你會認為你本身選擇的門的中獎機率會由1/100變成1/2嗎？

換個說法，也是100道門，先選一道，然後主持人問你要不要改為一次過開剩下全部99道門，你又點睇呢？

主持人既話都會有影響

因為given主持一定會開羊既門
咁你改choice就一定會同你原先揀既唔一樣(唔會開波揀中羊轉完都係羊 )
換句話開波揀中羊就會贏, 而你一開始有2/3機會揀中羊

我就係唔明呢一度，明明最後都係要2揀1，點解最後會提高到99/100 （我知理論上會，但唔明白原理）

試下換個角度諗
你揀之前已經知道主持人一定會開羊
其實你係揀緊部車係喺你對門到
定係喺另外兩對門到

你諗下因為主持人知隻羊係邊 你轉嘅話 結果得兩種 空->羊 羊->空 但空門有兩道 一道係羊 如果你轉 只要一開頭簡中空門就贏 所以轉嘅話2/3(簡中空門) 唔轉嘅話(簡中羊)

我再反覆諗呢個解釋，明咗

因為第二道門並不只是一道門，而是所有你一開始沒有選的門的集合，而主持人開門的動作純粹是將兩道門（或99道門）的外表變化成一道門。

換句話說，主持人不是叫你二選一，而是選「一」或「所有減一」。